被迫回「中國」？ 美國熊貓恐淪貿易戰祭品

中國多年把熊貓當作一種外交贈禮，象徵兩國友好的情誼，但隨著川普上任、中美貿易戰開打等衝突，讓北京跟華府的關係日趨緊張。外媒指出，「留美」熊貓可能是貿易戰裡下一位犧牲者，未來恐被迫「回歸祖國」。

根據《華盛頓郵報》報導，華盛頓府動物園與中國的熊貓交流已長達20年，園裡「留美」的2隻熊貓美香跟添添，合約即將在明年底到期，但記者發現，兩國的負責人皆無動靜，沒有展開續約的相關工作。園方發言人貝可曼森（Pamela Baker-Masson）表示，協議是基於「科學」，兩國已合作40年，期間取得很多成就，現在「雙方都要尋找未來的科學目標」。

報導指出，美香跟添添的兒子「貝貝」屆滿4歲，按照合約要被「送回」中國，但華府動物園還沒有訂出明確的時間表，僅說「可能將在幾個月後」。雖然園方有意把美香跟添添繼續留在華盛頓，但受到中美貿易戰的影響，難以判斷北京的意願，如果園方無法如期跟中國續約，2隻「留美」熊貓未來即將「回歸祖國」，消失在美國動物園裡。

張我唔想扑野圖可以改做我唔想返支那

熊貓好慘
被迫返鬼國

熊貓番去先
下一步就係果d口講愛國但係美國既中國人

大自然既造物淪為支共既外交工具都算可悲

做香港人慘d定做熊貓慘d

好似養隻野要700萬一年 未計一定要係大陸買既竹葉
咩撚華農食竹鼠會唔會係種竹樹衍生出黎既另一種行業

熊貓返支那唔緊要 連埋班支那人一齊返

比返啲貓你囉
做埋啲小家野

我地發起左逢星期日同五罷買！FB已經有２萬人Like左
下面有新ＰＯＳＴＥＲ，請廣傳

我地好需要大家都Like我地FB同簽名去嚮應呀！！
FACEBOOK PAGE
簽署ＬＩＮＫ 一定要簽

罷買可以好有效
如果香港有200萬人=2/7.5人口每星期少2日購物 = 2/7.5*2/7 = 少10%營業額，對鋪租貴既香港地，10%營業額分分鍾就等於商家既50%淨利。另外, 個人消費佔左香港GDP既68%, 如果少10%既消費就等於少左10%既GDP。
下一季度GPD再負增長,香港將進入Technical Recession。政府冇得唔理。

更加有學者研究指出，罷買只需要全港252,000人集中一日不消費，經濟就會受到好大影響。 (BBC： The '3.5% rule:' How a small minority can change the world.)

罷買內容（好簡單）
1. 逄星期五、日不花費於日常必須以外的消費
2. 逄星期五、日不在外食 (上班人士午餐除非可以帶返否則難以避免，但晚餐回家進餐都十分有幫助)
3. 同時呼籲不光顧抵制清單內的企業，就算買日用品/其他消費都只幫襯良心/本土/外資企業
4. 呼籲推己及人, 例如絲打比仔仔約逢星期五、日出街食飯，同佢地講逄星期五、日罷買，或只揀良心企業
由上述基本概念，長遠減低整體消費。

關於我地既報導：
眾新聞：I Banker（虛構）與網民發起逢周五、日罷買：零成本，希望和理非響應

ＳＣＭＰ既報導：

當作一種外交贈禮

支那真係無恥冇極限

年年要畀錢
又要畀極昂貴錢買佢地啲竹
熊貓生出黎既後代歸支那
支那可以隨收返熊貓但就同你講贈禮

唔洗晒米飯養貓

熊貓心諗： 屌 到我送中

熊貓好慘
被譴反返鬼國

熊貓送中，咁辛苦移民美國又要番鬼國

俾返支那養啦 好重皮費

好似英國佬咁冇良心

啲猫好似一定要食返四川嘅竹，飲水唔知要唔要四川山上嘅水，每樣都要科水向中共買

班大陸人成日拎熊貓嚟打飛機 有冇諗過真心鐘意熊貓嘅外國人只係少數 種族特性見乜都話cute lovely adorable

佢講得係贈禮，即係唔小心養死左都可以啦

利申：極愛動物，但企係比支那利用既成份立場，呢d生物都係死左佢算啦

下, 咪同打劫一樣